修例風波：休班警獲派警棍執行職務 1個月後檢討

警民關係因政府修訂《逃犯條例》一事變得惡劣，警務處擬決定即日起向休班警務人員發放伸縮警棍，讓相關人員在休班期間執行警察職務，批准將在實行1個月後作出檢討。
消息人士提供的相關文件顯示，獲發額外的伸縮警棍會有特別標記，警務處行動部會根據各主要單位的實額人數分發伸縮警棍，而符合資格領取伸縮警棍的人員為已根據相關條例接受警棍訓練的警務人員，他們可選擇領取及在休班期間攜帶伸縮警棍。
文件列明，警務人員使用警棍，不論是否當值，均被視作使用武力並應遵照《警察通例》。警務人員在使用警棍前須表明身份，並在情況許可下盡量向對方發出警告，說明將使用警棍。在休班期間使用警棍執行警察職務時，警務人員應在切實可行範圍內盡快向直屬上級及相關總區指揮及控制中心報告該事件。任何警棍的遺失或損毀將會根據現行《警察通例》的程序處理。

為左錢既狗會唔會同你休班既時候OT？
派比藍屍仲有用囉

已經名正言順做黑社會

休班又執行咩職務呀? 特務呀?

軍政府 暴力解決異見

手足升等機會到

我不支持香港警察 你可以打我了

日後有活動d鬼一做完野就換衫變返休班警，都幾難攪

出街咪俾人見到碌鳩添呀 打撚死你呀垃圾狗

因住比人伏擊棍都冇埋呀記住你休班係冇gear,得支棍有咩用

佢地想送棍比示威者

你突破盲點

退左休既狗=藍屍

休班唔show證
邊個揸棍打邊個
打到show證為止

警務處擬決定即日起向"休班警務人員"發放伸縮警棍

唔係退左休，真係咁好氣同你24小時打示後生仔咩

退左休藍絲另計啦，佢地時間多，抽d黎搞後生真係當娛樂

綠揚m座仲未清算
住綠揚果啲真係垃圾

你休班我撚知黑警，見到你支棍懷疑有攻擊性武器，全部人制服

啱啱先有單警棍打劫

即係有棍就可以放心麻包袋

真
跳閘都要圍
拎棍學popo打撚到爆肝再講

「突發」10多賊人入屋，當中有人持伸縮警棍，搶去約275萬元現金

一收到棍就做野

休班掃黃？

原來琴日拎伸縮警棍打劫270萬嘅就係

強烈要求休班狗要配晒成set防暴裝備，條街咁危險，加攻唔加防點得㗎